[求教學] 新手想學下玩option

我有上網睇下d人講但係唔算好明

如果我有1000@$15正股
我short call 10張$17
咁我到期之後係咪得以下2種情況?
1. 升唔到$17/向下跌 我可以平安穩嬴d期權金
2. 升到左$17.5 我就要用$17放晒嗰1000股

仲有無其他情況會出現

新手玩返正股算啦

唔可以唔識架咩

教下人唔得咩

Short定long啊 大佬

回頭是岸

實戰一次就會識

係
無

short call呀

我就想試下
但係想睇清楚d風險先
我擔心會無限咁輸

好快輸清光

玩下模疑咪知

未玩過就嚟short

實戰一次啦

RKT
2月26日 LONG CALL $25 今晚買入,等收錢

Covered short call 風險係個股升過strike 賺少左,唔存在無限輸風險

十張甘少就唔好學人玩

2 應該係你到期前要買晒10張call平返倉
行唔到權

成班on9 人地covered call仲低風險過你naked long

正啊 又有新手想學option

short 好似係你要用市價買貸跟住$17 賣貨比人
講明先未玩過options

1 同 2 都無錯

貨貨貨...
打錯字

但係我本身就有正股係手
我最多都係到價放姐
唔係咩

有無其他可能性

你第一次玩就入1萬張咩

你自己平倉囉

留名

我想知covered call都係賺少左升到$17以上嘅價位姐
係咪風險算好低

姐係佢會自己放晒我嗰1000股姐
係咪

其實你有1000股係手 再加上你買得果10張short call 所以你係唔會無限輸 如果隻野升到仆街 你都有股還到比卷商

D人會無限輸係因為本身冇股係手 但又走去Short call 如果呢個時候 隻股突然暴升 到期果陣就要買返d正股還比個卷商 至於會升成點 係無人知 所以會有可能輸爆廠

係

理論上係

咁我明啦
最多都係賺少左姐
咁係咪佢最後由$15跌到去年$14
我就淨賺期權金但輸左正股個價?

第一 可以玩下模擬倉先 明白個遊戲玩法
第二 玩long唔玩short 除非你想輸到破產
Short唔係老散玩

Maturity 個日係無其他可能性

順帶一提，雖然係得呢兩種情況
但係股價大起大跌你都係會蝕錢的

唔識
留名學野

豬死你呀

講多d OK?

Covered short風險仲低過long only

咪妖魔化short side啦
人地covered call，低風險過你naked long
同意要明白遊戲玩法，covered call起步我覺得唔錯
樓主真係想認識多d可以上YouTube睇期權教學或者爬ot 狗巴打嘅post

係 無升穿17蚊(你張short call嘅價) 你都仲可以keep住果1000股正股 但如果一升穿17 你就要還返你short咗嘅股比卷商

新手學人玩short

人哋covered short
咪見到個short字就起晒鋼啦

有無邊個youtuber推薦

thx ar

見到short字就當naked short

問多樣野
係咪只要我有正股係到
佢就識自己平倉

從最簡單嘅入手，理解期權入面唔同components 同策略嘅原理，例如iv, spread,等等.慢慢再開少少實戰睇吓個效果再從中吸收經驗

我應該會試左covered short call先
再做埋short put睇下點先

我見好多期權教學都係建議新手揸現金做short put
你揸足夠cash開SP點會豬身家

得罪講句，呢d 係正中廢老思想。
d 股壇廢老一聽到個short 字就永遠都淨係識話"輸無限"，好似反射動作咁，完全係不學無術

人地講到明covered call，請問點樣可以輸到破產？

唔建議做naked short put 住，除非你夠接貨
先去學左基本概念先

發現上面好多人唔識係到尻up

當你1000股10蚊買，call strike@$11 $1.5蚊張
short 10張

1.升穿$12.5
當到期日股價13蚊
Short call賺左$1500，
股票1000以$11賣哂，賺$1000
帳面賺$2500
但如果一開始只買正股你就賺左$3000
機會成本睇，你蝕左$500

2.跌穿$8.5
當到期個日股價$8蚊
Short call賺$1500
股票唔洗賣，但帳面蝕緊$2000
總共都蝕$500

簡單啲黎講，covered call姐係放棄你既potential upside去保護你既downside，用返上面例子講，正股唔跌穿8.5你都仲係有賺，但就放棄左升穿$12.5之後既盈利

naked short put 仲低風險過long stock
有cash驚閪

比例啱嘅話係0風險
升幾多都唔會輸凸
最多賺少咗

我就係到諗如果我跌嘅話都係坐下貨
等佢再升番
但係如果升的話就止賺姐
或者等佢回調再入過
因為依幾日係咁跌做short call好似穩陣d

我冇理解錯嘅話，covered call應該係「你覺得隻股票會小跌唔會大跌」先用嘅策略

如果佢大跌，你賺完期權金之後你手頭上啲股票變到勁cheap你最後帳面可能倒蝕

一陣大跌完勁耐都升唔返上去...你就會覺得而家直接用現價賣啲貨出去仲好

同上面位巴打一樣建議你了解下option既原理
會因為咩升咩跌，唔同既Greeks代表咩
Covered call或者cash-secured put都係可以試下的
少少錢感受下

係
其實有接龍玩法，不停食期權金

我會試左covered short call先
最多都係無左嗰1000股姐

講多少少

可以咁講，
我個例子，我今月883 $7.5嗰時 SC10張@$8.75, 但呢兩日升到成$10.變咗賺咗期權金而賺少咗1萬蚊左右。
但當我想SP接番貨我可能要用更貴價錢先接到。
option可以當有人同你對賭，細細注玩吓好啦

有時我覺得樓主依類人真係幾有趣⋯⋯
依啲搵錢既野竟然會覺得上黎連登會有人教佢
都係果句，教識你搵錢我有得分
係想學野既，就靜靜地喺唔同 post入面偷下師，再自己上網同睇書學啦⋯⋯邊有咁厚面皮開到聲叫人教你搵錢⋯⋯點條死路俾你就會

其實係想賺個午餐姐

係

睇下期權現金流本書喇 如果真係有心學

其實我都係問下short call風險姐
如果風險係under control的話咪試下囉
如果風險太大自己控制唔到咪最多唔玩囉
我又唔係叫人比個number我

this

好。咁記得
1,唔好naked
2.同上
3.同上

唔明就google同yt

做short保險法
有貨short call
有錢short put
利申︰新手

Short put 係接貨

夠錢其實無壞

買返啲大路股就ok

揀得岩股票 揸到1000股

有時short 1個月後

食到premium + 正股升勢 都咪話唔fatfat

新手仲要short
股災了

留名學嘢

屌你廢事
因為會有人出嚟屌你架啦
你自己睇下post先啦

認真, short 贏既機率係大過 long 好多
只要你唔係賭撚 naked short d IV 極高既 同埋識平倉
都唔明點解咁多人一聽到short 就話送人去死

玩開long 都知, 日日蝕time value , 個股升少少隻CALL 都要蝕

Covered call嚟.......
似乎你都半桶水

你有貨咪可以hedge 走個risk 理論上係岩

就咁擺張圖又唔解釋，當人知short call要買股咁

真 唔洗識delta hedge/gamma hedge 其實都可以玩得好穩陣

樓主咪一早講咗佢有正股

我啱啱試下點買(未買)
點解個證卷行會收左我錢先嘅
到期日佢會比番double我?

有cash就係cover

唔洗理人點講
人地每秒幾千萬上落點同

係連登問 學撚到咩

係，風險依然只係你原先持股跌落去既風險

佢地FG 5萬
我無資格做連登仔

搵一部份股票去做covered short call 最多係賺少左

每次到期日或之前，
1.如果升穿行駛價，平倉，隨即short 下月同價call，因為有time value ，所以call position 會向上移，變相賺錢
2. 如果升唔穿，平倉賺期權金，隨即short 一張貼市價position 既call，因為貼市價既call 期權金最豐厚

所以正股只留黎對沖，不用買賣

我同樓主一樣, 都係新手, 一直想搵人教
有某D 人講SHORT COVERED , 賺期權金, 我都想知道點玩法,
因為我有一堆永遠長渣既股票, 除非爆升, 否則唔會賣

求教學, 其他三種情況, 我唔學都無乜所謂

係咪100股一張先

買大細都要學？

short call要hold 按金，平倉時計埋賺蝕release返比你

ok thx

naked short call 破一次產就識

咁都有分圍/點數/開咩架
咁多樣

第4頁啦
我係想做covered short call呀

1, 2 都錯

邊隻永遠長渣？俾個例子嚟

淨係講錯
又唔講錯咩

到價唔會隨時畀人call走咩？

唔會，夠按金帳面蝕唔會被行駛
美式係到期日收股
歐式係到期日收錢

你當個個識睇call個function咩

其實張圖已經好清楚，你本身唔熟先唔明
大大隻字寫住covered

求教, 例如1號仔
我基本上長渣唔放, 可以能渣到 2046年, 但如果升穿$70 (假設ONLY), 我又唔介意放咗佢

咁係咪可以做SHORT COVERED?

請問點樣買SHORT ? 係邊度睇資料?
想問下1張SHORT = 幾多正股?

如果張SHORT 係6月, 咁我4月5月, 可唔可以賣咗張SHORT 佢? (即係CHANGE MY MIND, 唔想再玩OPTION)

我以為有人講左

1. 做short 任何情況都穩嬴d期權金，只不過係如果睇錯方向既話，原先攞到既期權金夠唔夠cover loss

2. 升到左$17.5 睇下你有無貨

有貨：你就要用$17放晒嗰1000股
無貨：你就要用市價買1000股，再用$17放晒俾人，跟住你就會變沽空1000股

有人講左啦

咁你又問？

都吉唔入肉

本身識唔識stat先，唔識就唔建議玩

以為你有新嘅見解

option 就 option，點會唔同？你都係唔好玩option，basic 野都未識

oh, 我冇玩港女了
1號仔如果你$70會賣
咁你咪開張short call @$70，然後就等運到囉
港股都係一手手計，1張期權合約一般都係一手咁計(唔知有冇例外，我都係禁返入隻call嚟睇)

同正股/窩輪一樣，當然可以隨時按當時隻option price 平倉

人地第一篇已經講話自己有貨
你一開頭埋黎就話佢錯你仲好意思繼續講既？
我都以為你有乜野新見解

其實我都好少玩港股, 係手持幾隻廢老股, 渣到 2046年
想問下, 我用渣打銀行買港股, 係AASTOCK 睇下港股資料, 我睇黎睇去, 都搵唔到OPTION D 資料

美股我用FT, 但之前因為驚自己新手亂玩OPTION, 所以SET 咗個FT 玩唔到

咁美股係咪1張SHORT CALL = 100股?

最後, SHORT CALL, 6月到期, 咁中間我係咪可以賣咗張SHORT CALL? (賺部份/蝕部份期權金? )

多謝巴打, 請問係邊度睇OPTION 資料(港股)

long親都輸, 寧願short執下石仔

港指權睇ib，耀才
美股權睇ft

俾人call係random assignment是但抽人交貨

如果無IB /耀才戶口, 係咪無得買?
我用渣打買港股股票....

渣打無用過，答你唔到

渣打買唔到option

唔知你用咩券商
不過用富途covered call個保證金好鬼高

想問如果我本身有貨，short call左，跟住long side 行權係唔係啲貨會自動直接去咗long side 嗰邊？

👌🏻

邊間券商sp唔洗按金

我唔熟就唔會咁講啦，佢仲要係新手，你當個個學過點畫圖？

多謝巴打, 我啱啱就係度研究, 咁我即係渣一堆正股係渣打都無撚用

夠cash就cover啦定義黎架
按金又唔駛100%cover哂全額
你只係夠比cover就係naked

美股option係100股
只要有成交, option係可以隨時close position，唔一定要坐到尾

thx 巴打
我啱啱request 咗 ft 開 option
"write covered short/put" 權限一
應該係呢個

其實我都係一個啱啱落場嘅option新手
最近網上睇到有人教新手嘅option心法就係
有貨short call
有錢short put
新手用呢兩招練習下先

我只係聽過youtuber 教 short covered call
我會研究下short put
請問，買short call 係咪要比錢人先?
e.g 我買一張msft short call (21,5月到期), 咁要比錢人先? 到咗6月會收返期權金? 點知期權金係幾多?
btw 1張=100股，咁咪要持有100股msft? msft 1股都唔平

世上冇一樣嘢叫做買short call
所謂long就係買，short 就係賣
call就係認購，put 就係認沽，所以
Long Call = 買入認購權
Long Put = 買入認沽權
Short Call = 賣出認購權
Short Put = 賣出認沽權
即係當你做一個short put 時，你嘅對家就係做緊long put
call 都係一樣
所以做short 係收錢先嘅，錢就係由做long果邊俾出嚟
你幅圖做short call的話，就係睇要價果邊，x100就係你收到嘅期權金
例如280.00嘅要價係3.00, 成交到你就收300期權金
你落盤時個動作係賣出(sell)

新手naked short

又一條瞎撚

講真 一般黎講真係唔好搞期權 做short會鎖死你d正股 miss晒最佳走佬機會 做long永遠輸多驘少 最後得不償失

多謝巴打
以280為例 3x100係期權金
咁價格2.6 同埋 要會2.05 係咩意思?
唔好意思新手特別多野問

嘩巴打，你連bid ask 係咩都唔知，我真心建議你咪鬼玩住。

你short幾多張呀on9

2.60 係最後成交價
2.05 係買方出價
3.00 係賣方出價
你落盤short call, set 價sell 2.05就可以即刻成交
你就即時收205
不過留意返做short 要按金，間間唔同，點計就要自己check 下
所以樓上我話有貨short call, 有錢short put, 咁就穩陣啲

我都學緊

都係，真係驚推人落火坑

佢拎1000股short 10張

又有ON9話人ON9

我識架只係唔肯定股票同期權有冇分別
經過嗰位巴打講解
開始明白，其實都係short vs long 2個玩家之間既買賣

我short幾多張關唔關你事呀
依加係唔係naked short呀

都啱，但仲有第三個情況
如果你主要係想收期權金的話
有錢唔介意接貨，但最好就唔接貨淨收期權金，short put 極價外
有貨唔介意賣走，但最好就唔賣走淨收期權金，short call 極價外

3. 當你short call完，隻股升到baba聲，見到你張option unrealised proft蝕到仆街，然後就1516究竟由佢定平倉strong hold正股

問多一句
以頭先為例子，short 咗 msft 5月21日 280蚊
咁如果4月1日，已經280蚊，咁會自動賣咗正股?

假設 4月2日，又跌返250蚊，咁係咪無仇報?

抑或淨係睇5月21日當日個價?

美式期權係只要到價，到期前任何一日都可以行駛
行唔行駛就睇對家

咁有冇試過4月1日到價，對方無行使到
但4月2日至5月21日，一直都低過280
咁對方仲有冇得行使?

我經驗淺冇試過
對家瞓咗冇睇，到價唔行使，第二日又變返價外當然無得行使啦
同埋好少人會到價未到期就行使，通常都係平倉
因為未到期就行使係蝕咗時間值

明白多謝巴打，我會試short一次

依家試玩緊long call,thx 巴打

呢啲嘢就好難講啦
錢就賺唔盡嘅

睇咗幾頁 仲未知樓主 幾錢本金真煩膠

我幾多本金關你咩事

關心下你

Then?
係咪本少就玩唔得option？

冇話唔玩得 驚你handle 唔嚟姐

仲要用牛牛 玩short

屌你都廢撚事
我依加本10幾萬=/=我得10幾萬呀？
就算我輸到破產都唔關你事啦
唔講以為你有1000萬本定玩short贏到1000萬添

咁柒寸 祝你早日jump

波台狗 真係唔同啲

係你來者不善先串下你
依加又要扮好人

啊叔 買番啲 連登推介廢佬股咪好囉

廢股 有排你short call 慢慢賺

唔講以為你係股神添笑人波台狗
你早幾個月咪一樣開post問人買咩股
唔通我又叫你買廢老股咩
關心完人又叫人買廢老股
你今年又賺左幾多呀玩option咁勁不如教下其他人啦
上面幾頁都好多人話想學
你又幾時走去關心埋佢地呀

學到嘢
清呢招有冇咩破綻？

首先係要間broker support cover call 喎，支牛未support ...

Covered call咁安全 完全唔明有咩問題 如果有勁多高價股 每個月做covered call賺期權金都咪話唔爽

成班文盲定弱智 人地講到明做covered call jm9

咪玩支牛啦 簡簡單單開個ft試下先

而家買股有時都索性100股咁入, 做下covered short call

short side只做2星期至1個月covered short
long side只做半年以上 leap call

咩naked short, 末日option全部唔玩

理論上你有貨，開short call (covered call），你個倉風險係減低左，margin requirement 都會低左 （減maintenance margin）
但牛牛on99，你short call有理無理當你naked，照加你margin requirement

股價大升，遠離option position太遠，轉下月倉時premium 少好多

情況就好似你用15蚊買左張無限期數既六合彩券

你用$3出租俾人, 淨係租1期, 租金已袋
條款如下:
1. 張券開彩之前都係你keep住
2. 安慰獎或以上, 張券就要指定用$17賣俾對方

結局A: 中安慰獎, 對方用$17買左你張券去換$40

結局B: 中頭獎, 對方用$17蚊買左你張券去換$800萬

結局C: 中頭獎, 但仆街, 你張券唔見左, 對方話唔見左張券好小事, 最緊要袋到$800萬, 最後你必須嘔$800萬出黎

結局D: 中頭獎, 你張券賣左俾第3者, 你要同人買返, 但第3者都唔係傻, 佢自己去換$800萬都唔會賣俾你, 除非你出價多過$800萬, 最後又係要嘔$800萬俾承租人

結局E: 唔中獎, 張券依然屬於你, 賺左3蚊租金, 繼續等下一期開彩, 亦都可以繼續租第2期俾人收租

總結: 做Covered Call要keep正股, 租金袋硬, 輸爆升機會, 正股跌突都會輸, 但唔會輸無限, 因為股價唔會跌低過0

姐係最後都係要你自己賣走啲股票
還margin?

Covered call即係買手正股做short call wor ching
樓主點會輸突
到左價等佢到期咪得
唔到價就開定下一張慢慢Lam 啦

Covered call點會無限輸
你冇正股就會
不過爆升過下唔好眼紅人屎忽痕賣左正股佢咪得囉

唔係 IB我試過到期日前俾人行權

Ching 第2招通常幾時做 到期前一兩日？

剩餘價值太少，但到期日未到
我通常以每星期可得期權金去判斷

第一招既意思係咪即係例如果我買
26/2 13蚊CALL, 如果升穿左13蚊既話就立即平倉然後再買26/3 既13蚊CALL?
反而依一part有d唔明

係呀
但係牛牛未suport cover call
雖然樓主有正股，但係喺牛牛入面都係要手動平，同埋俾保證金。。。
變相類似naked short

明白了 垃圾牛